Royner Baltodano
Luis Ortiz
El Organismo de Investigación Judicial (OIJ) requiere desarrollar un sistema que les
permita almacenar la información referente a las denuncias de mejor manera.
Algunas características del sistema son las siguientes:
- Habrán dos tipos principales de usuarios, aquellos que son funcionarios del
OIJ y personas ajenas a la institución.
- Los usuarios deberán indicar su nombre completo y número de
identificación (cédula o dimex) para registrarse en el sistema.
- Todos los usuarios tendrán asociado un número de identificación único en el
sistema así como una contraseña que les permita acceder al sistema.
- Los usuarios que trabajen en el OIJ deberán registrar su número de carnet de
la institución y su puesto de trabajo.
- Los usuarios podrán crear denuncias, cada denuncia estará vinculada con el
usuario que la haya creado.
- Las denuncias además contarán con la descripción textual, la fecha y la hora
del presunto crimen.
- Habrá un tipo de denuncia especial para aquellos crímenes georeferenciados,
es decir aquellos para los que se pueda especificar la ubicación dada por
latitud y longitud.
A partir de la descripción anterior:
1. Realice un diagrama de clases completo en el que se indiquen asociaciones, tipos de
asociaciones, cardinalidad, modificadores de visibilidad, métodos y atributos.
2. Programe todas las clases necesarias para crear el sistema descrito anteriormente.
a. Desde una clase principal cree instancias de ejemplo de todas sus clases con
valores alambrados.
b. Para cada clase sobreescriba el método toString() para facilitar la
impresión de las instancias en la consola.